Бібліотека

Читач реєструється в системі і далі має можливість:
- здійснювати пошук (за автором / назвою);
- оформляти замовлення на Книгу з Каталогу.
  Незареєстрований Читач не може замовити книгу.
  Для каталогу реалізувати можливість сортування книг:
- за назвою;
- за автором;
- за виданням;
- за датою видання.
  Бібліотекар видає читачеві книгу на абонемент або в читальний зал. Книга видається Читачеві на певний термін. При не поверненні книги в зазначений термін, читачеві нараховується штраф.
  Книга може бути присутньою в бібліотеці в одному або декількох екземплярах. Система веде облік доступного кількості книг.
  Кожен користувач має особистий кабінет, в якому відображається реєстраційна інформація, а також
1) для читача:
- список книг, які знаходяться на абонементі і дата можливого повернення (якщо дата прострочена, відображається розмір штрафу);
2) для бібліотекаря:
- список замовлень читачів;
- список читачів та їх абонементи.
 
- Адміністратор системи володіє правами:
- додавання / видалення книги, редагування інформації про книгу;
- створення / видалення бібліотекаря;
- блокування / розблокування користувача.